發現身邊啲朋友係打拼音

點解呀
點解唔係打倉頡速成
好難學咩
點解要走去打拼音
說真的 我完全唔識拼音

手寫

M

大陸種

多謝學校唔教 速成
淨係教拼音

大陸出世先會

寧願打筆劃/手寫

識人打開注音

只係識手寫

因為填鴨教育教完都唔知原來有教過速成倉頡

垃圾併音

令我諗起我讀小學嗰陣 呀sir要我地學速成
有速成練習 我嗰陣唔識打 用九方打
估唔到而家變晒學拼音

其實要識寫字先打到筆劃
大陸仔無文化先用拼音

打粵拼

00後唔學拼音學咩
大陸人既本性係骨子裡

PING YAM BAT ZI GEI YUNG YI

粵拼可以呀

00後小學都係教速成

一向手寫

apple語音輸入

台灣人打注音 但好多香港人唔知咩係注音 以為等同拼音

粵語拼音

用緊
喺外國大唔識寫中文
倉頡嗰啲要拆字好似好難

港女朋友打拼音

有粵拼輸入法，佢可能係用粵拼

自從廣東話拼音教學的推廣和重視各重廣東話讀音正確後，多咗人選用粵拼輸入法。識正確發音就可以打到字，同時確保咗唔會唔識讀/讀錯。

倉頡和速成啲拆字法其實一啲都唔合符中文字嘅分類方法， 同以前字典用開嘅部首拆字分類等都差好遠。 有好多字仲會因為寫法不同(異體字/電腦造字和手寫方法字形不同)，而造成拆字困難或不符合邏輯。

粵拼嘅話無呢方面問題，但對好多由細到大都習慣倉頡/速成嘅人或者無學過粵語拼音嘅人嚟講(包括我)， 要重新去學好正確的粵語拼音 和熟習新的輸入法係有困難。 在輸入便利上還不如繼續使用雖然只有少量字元拆字不合理，但已經習非成是的原有輸入法。

所以新學嘅人建議去學更完善合理和對文字&語音表達更好嘅粵拼，已經用開嘅就繼續倉頡/速成/九方/筆劃。

不過如果佢係注音/蝗拼，就叫佢收皮啦。個腦用國語/普通話讀廣東話?? 除非佢本身唔係香港人